.. highlight:: bash


###################
OML Ansible Playbook
###################

.. note::

  En este documento se describe la distribución del playbook para la instalación de Omnileads. No se va a profundizar en
  conceptos de los módulos de ansible. Solo se van a mencionar los componentes y lo que se hace en cada rol. Para mas info:
  https://docs.ansible.com/ansible/2.5/user_guide/playbooks.html

El componente principal de ansible es el playbook. El playbook se puede ver como una "receta de cocina", escrita en formato yaml,
donde se estipulan las tareas (ejecución de módulos) a ejecutar en el nodo a instalar, el playbook a su vez se puede dividir en roles,
donde cada rol contiene un grupo de tareas, variables y handlers que se usarán en dicho rol. Sin embargo los roles pueden compartir
sus componentes entre ellos.

***********************
Comando ansible-playbook
***********************

En el deploy.sh se instala ansible en /root/.local/ y se ejecuta el comando ansible-playbook para iniciar la ejecución
del playbook.

Primero se setean algunas variables:

* La variable ``$IS_ANSIBLE`` con la ubicación del binario ansible "/root/.local/bin/ansible"
* La variable ``$TMP_ANSIBLE`` con la ubicación de la copia temporal del playbook
* La variable ``$BUILD_DIR`` con la ubicación de la copia temporal del código del repositorio (/var/tmp/ominicontacto/ominicontacto_build)
* La variable ``$branch_name`` la versión a instalar
* La variable ``$tag`` con el valor del tag de ansible que se usará dependiendo de lo que se ingresó en la primera opción (mas adelante se explicará que es el tag)

.. code-block:: bash

  IS_ANSIBLE="`find ~/.local -name ansible 2>/dev/null |grep \"/bin/ansible\" |head -1`"
  TMP_ANSIBLE='/var/tmp/ansible'
  branch_name="`git branch | grep \* | cut -d ' ' -f2`"
    if [ "$arg1" == "--install" ] || [ "$arg1" == "-i" ]; then
      tag="all"
    elif [ "$arg1" == "--upgrade" ] || [ "$arg1" == "-u" ]; then
      tag="postinstall"
    elif [ "$arg1" == "--kamailio" ] || [ "$arg1" == "-k" ]; then
      tag="kamailio"
    elif [ "$arg1" == "--asterisk" ] || [ "$arg1" == "-a" ]; then
      tag="asterisk"
    elif [ "$arg1" == "--omniapp" ] || [ "$arg1" == "-o" ]; then
      tag="omniapp"
    elif [ "$arg1" == "--changeip" ] || [ "$arg1" == "-c" ]; then
      tag="changeip"
    elif [ "$arg1" == "--dialer" ] || [ "$arg1" == "-di" ]; then
      tag="dialer"
    elif [ "$arg1" == "--database" ] || [ "$arg1" == "-da" ]; then
      tag="database"
    else
      echo "Invalid first option, use ./deploy.sh -h to see valid options"

Luego, dependiendo de si se va a instalar AIO o cluster se ejecutan dos playbooks diferentes.

* **Para AIO:** el playbook es omnileads.yml

.. code-block:: bash

  ${IS_ANSIBLE}-playbook -s $TMP_ANSIBLE/omnileads.yml --extra-vars "BUILD_DIR=$TMP/ominicontacto rama=$branch_name" --tags "$tag"

* **Para cluster:** el playbook es omnileads-cluster.yml

.. code-block:: bash

  ${IS_ANSIBLE}-playbook $verbose -s $TMP_ANSIBLE/omnileads-cluster.yml --extra-vars "BUILD_DIR=$TMP/ominicontacto rama=$branch_name" --tags "$tag"

Tag de Ansible
########

El tag de ansible es un método que se usa para ejecutar solo tareas especificas dentro del playbook. Ejemplo: el tag **asterisk**
ejecutará solamente tareas referentes a este componente. Para mas info: https://docs.ansible.com/ansible/2.5/user_guide/playbooks_tags.html


**********************
Playbook
**********************

El playbook contiene los parámetros iniciales para decirle a ansible a quien instalar y que instalar:



.. code::

    fts_distribution=elastix2

    dj_sett_ASTERISK_USERNAME=admin
    dj_sett_ASTERISK_PASSWORD=**********


El valor de ``dj_sett_ASTERISK_PASSWORD`` debe ser obtenido de
``/etc/asterisk/manager.conf``.


**********************
Nginx
**********************

Luego de que se instale Nginx, el deploy fallará, porque hace falta
modificar manualmente el puerto 80 por alguno que no esté en uso (ej: 81)


.. code::

    $ vim /etc/nginx/nginx.conf


para que quede, por ejemplo:

.. code::

    server {
        listen       81;
        server_name  _;

Esto hace falta porque porque el puerto 80 es utilizado por Apache.

Una vez que se haya editado dicho archivo, se debe reiniciar el script
de deploy, y esta segunda vez (y los futuros deploys) se realizará correctamente.


*************************
Configuración de Asterisk
*************************

Para el correcto funcionamiento del sistema, hace falta realizar las
siguientes modificaciones:


1. Habilitar AMI via HTTP
=========================

.. code::

    $ vim /etc/asterisk/http.conf

Descomentar ``enabled`` y utilizar puerto ``7088``:

.. code::

    enabled=yes
    bindport=7088
    ;prefix=asterisk

.. code::

    vim /etc/asterisk/manager.conf

Agregar ``webenabled``:

.. code::

    [general]
    enabled = yes
    webenabled = yes
    port = 5038
    bindaddr = 0.0.0.0


2. Incluir dialplan generado por FTS
====================================

Por ejemplo, editar ``/etc/asterisk/extensions_custom.conf``:

.. code::

    $ vim /etc/asterisk/extensions_custom.conf


Y agregar el ``#include``:

.. code::

    #include /etc/ftsender/asterisk/extensions.conf

El path especificado debe ser el mismo path configurado en la variable
``dj_sett_FTS_DIALPLAN_FILENAME`` en el archivo de inventario.


3. Incluir queues generado por FTS
==================================

Por ejemplo, editar ``/etc/asterisk/queues_custom.conf``:

.. code::

    $ vim /etc/asterisk/queues_custom.conf


Y agregar el ``#include``:

.. code::

    #include /etc/asterisk/queues_custom.conf

El path especificado debe ser el mismo path configurado en la variable
``dj_sett_FTS_QUEUE_FILENAME`` en el archivo de inventario.


4. Configurar CDR
=================


.. note::

    Estos pasos para configurar el CDR son un bosquejo, todavia
    no han sido probados.


Antes que nada hace falta activar el modulo cdr_pgsql:

.. code::

    $ vim /etc/asterisk/modules.conf


y comentar la línea que dice ``noload => cdr_pgsql.so``, de manera que quede:

.. code::

    ;noload => cdr_pgsql.so


Crear el archivo ``cdr_pgsql.conf``:

.. code::

    $ vim /etc/asterisk/cdr_pgsql.conf

de manera que contenga los parametros de conexion:

.. code::

    [global]
    hostname=127.0.0.1
    port=5432
    dbname=ftsender
    user=ftsender
    password=<PASSWORD>
    table=cdr
    encoding=UTF8
    timezone=UTC


El ``password`` para conectarse a la BD es el especificado
en la configuración ``db_password`` del archivo de inventario.


**************************
Sox y conversion de audios
**************************

La version de ``sox`` en CentOS 5 requiere parametros diferentes para realizar correctamente
la conversión de los archivos de audio.

Por lo tanto, hace falta que en el archivo de invetario, la variable ``dj_sett_TMPL_FTS_AUDIO_CONVERSOR`` este
seteada correctamente. En el archivo de inventario de referencia (al final de esta página) se encuentra
la configuración de ``dj_sett_TMPL_FTS_AUDIO_CONVERSOR`` a utilizar.


*************************
Known Issues
*************************

1. El setup de Asterisk *NO* es realizado por los scripts de inicio.

2. La instalación de Nginx produce problemas porque intenta usar el puerto 80,
   que es usado por Apache.

3. En una primera prueba, la tabla de CDR no posee registros. Esto pudo suceder
   porque la BD de prueba no posee nros. de telefonos validos.

4. La llamada a plpython falla. Se implemento el deploy con
   PostgreSql 9.3 en 04c962b671739aed77cb94fb322c65b1a33195fa, pero esa version
   de PostgreSql tambien usa Python 2.4, asi que no existe solución facil o rapida
   para este issue.

.. code::

	[2014-10-25 16:59:31,909: ERROR/MainProcess] Task fts_daemon.tasks.depurar_campana[3f359a76-cf9e-41e6-8288-08c6e66bb11c] raised unexpected: InternalError('AttributeError: \'str\' object has no attribute \'format\'\nCONTEXT:  Traceback (most recent call last):\n  PL/Python function "recalculate_agregacion_edc_py_v1", line 227, in <module>\n    plpy.notice("recalculate_agregacion_edc_py_v1(): UPDATE AEDC - campana: {0} - nro_intento: {1}".format(\nPL/Python function "recalculate_agregacion_edc_py_v1"\n',)
	Traceback (most recent call last):
	  File "/home/ftsender/deploy/virtualenv/lib/python2.6/site-packages/celery/app/trace.py", line 240, in trace_task
	    R = retval = fun(*args, **kwargs)
	  File "/home/ftsender/deploy/virtualenv/lib/python2.6/site-packages/celery/app/trace.py", line 437, in __protected_call__
	    return self.run(*args, **kwargs)
	  File "/home/ftsender/deploy/app/fts_daemon/tasks.py", line 35, in depurar_campana
	    DepuradorDeCampanaWorkflow().depurar(campana_id)
	  File "/home/ftsender/deploy/app/fts_daemon/services/depurador_de_campana.py", line 87, in depurar
	    self._depurar(campana)
	  File "/home/ftsender/deploy/app/fts_daemon/services/depurador_de_campana.py", line 45, in _depurar
	    campana.recalcular_aedc_completamente()
	  File "/home/ftsender/deploy/app/fts_web/models.py", line 1517, in recalcular_aedc_completamente
	    _plpython_recalcular_aedc_completamente(self)
	  File "/home/ftsender/deploy/app/fts_web/models.py", line 1817, in _plpython_recalcular_aedc_completamente
	    [campana.id, campana.cantidad_intentos])
	  File "/home/ftsender/deploy/virtualenv/lib/python2.6/site-packages/django/db/backends/util.py", line 53, in execute
	    return self.cursor.execute(sql, params)
	  File "/home/ftsender/deploy/virtualenv/lib/python2.6/site-packages/django/db/utils.py", line 99, in __exit__
	    six.reraise(dj_exc_type, dj_exc_value, traceback)
	  File "/home/ftsender/deploy/virtualenv/lib/python2.6/site-packages/django/db/backends/util.py", line 53, in execute
	    return self.cursor.execute(sql, params)
	InternalError: AttributeError: 'str' object has no attribute 'format'
	CONTEXT:  Traceback (most recent call last):
	  PL/Python function "recalculate_agregacion_edc_py_v1", line 227, in <module>
	    plpy.notice("recalculate_agregacion_edc_py_v1(): UPDATE AEDC - campana: {0} - nro_intento: {1}".format(
	PL/Python function "recalculate_agregacion_edc_py_v1"


***********************************
Archivo de inventario de referencia
***********************************

.. literalinclude:: ../deploy/hosts-virtual-pruebas-elastix2
